---
title: 你说我装X，我仍然热爱小众音乐
date: 2017-04-07 18:53:20
tags:
---

在网易云音乐最容易撕起来的话题之一就是小众音乐。更有甚至评论，求你不要火，火了就变了，然后引起战斗。不活你养他啊。

我当然知道，歌手的目标之一可能就是火，就是让作品让更多人聆听与喜欢，然后也同时可以获得更好的生活。但是，我仍然喜欢小众音乐。

“敌军还有30s到达战场”。

幸好，这是我的博客，我的领地。

说明我的理由之前，我先讲一个前些日子的一个事情。赵雷参加了《我是歌手》，成都这一首歌瞬间成了大街小巷都能听到的歌了。赵雷火了，这没什么不好。但随之而来的是各种各样的翻唱，改歌词之类的。

喜欢一首歌可能仅仅因为歌曲里面有自己的模样或者自己现在或者曾经的心情而已。当听一首歌的时候，这首歌就成了你的故事。我很多时候并不特别关系明星或者歌手怎样，而是这首歌在这个时刻打动了此刻的我。

当一首歌变得大众，街头小巷都在播放的时候，歌曲没变，歌手没变，只是当初听歌的心情变了而已。歌曲的故事似乎变成了很多人的故事，再也不是属于自己。你可以说是自私在其中作祟，你也可以说是听歌听出了优越感，我也无从狡辩。

另一方面，当一首歌火的时候，总有人不喜欢这首歌。对这首歌的恶意评论或者是贬低，有时候会像根刺一样扎在某个角落。

有人说，书，电影，音乐是三种无法与别人分享的东西。或多或少的喜欢一首歌的时候，我们默认占有这首歌，当越来越多的人来听的时候，心中未免有一些抵触。

当然啦，由于火而使歌手再也写不出纯粹的歌词，再也唱不出那种干净的声音也是有的。我们无法否认外界对我们的改变之大，有很多时候可能是无法克制的。

不管怎样，我喜欢偏小众一点的歌声，我说的小众不是只有几个人才听过，而是只有一群有的相同灵魂的人才听到，而不是烂大街的歌。

听歌嘛，最重要的是舒服就好。